\cours
%
Un bilan énergétique présente la source d’énergie, les lieux de transformation, les énergies transformées utiles au système et les énergies perdues par le système.\\[5mm]
%
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center}]
\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){Sources}
	(7,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](L){Lieu de \\ transformation \\ énergétique};
\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{Forme \\ d’énergie \\ apportée} (L);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[midway, above]{Forme d’énergie \\ transformée utile} (14,0);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[sloped,midway, above]{Forme d’énergie \\ transformée perdue} (13,-3);
\end{tikzpicture}
\end{center}